**亨利·格雷**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Henry
Gray，）是一位[英國已故](../Page/英國.md "wikilink")[外科](../Page/外科.md "wikilink")[醫師與](../Page/醫師.md "wikilink")[解剖學學家](../Page/解剖學.md "wikilink")，因其經典教科書《[格雷氏解剖學](../Page/格雷氏解剖學.md "wikilink")》而著稱，於25歲時獲選為[英國皇家學會會員](../Page/英國皇家學會.md "wikilink")，於34歲因感染[天花逝世](../Page/天花.md "wikilink")。

## 生平

1827年，格雷生於[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[貝爾戈維亞](../Page/貝爾戈維亞.md "wikilink")\[1\]\[2\]。1845年，他以一個醫學生的身分進入了工作。認識他的人描述他是最認真且最有條理的工作人員。他學解剖時仔細而緩慢，他的學習不是為別人，而是為了自己的喜好。

1848年，當格雷還是個學生時，他就因論文《以其他[脊椎動物比較解剖學角度來闡明](../Page/脊椎動物.md "wikilink")[人眼及其附屬物的神經連結](../Page/人眼.md "wikilink")、分支及起源》拿到的獎學金，為期三年。1852年，格雷才剛滿25歲，他就被獲選為[皇家学会的會員](../Page/皇家学会.md "wikilink")。隔年，他又以論文《[脾臟的構造與功用](../Page/脾臟.md "wikilink")》獲得了獎，獎金有300[畿尼](../Page/畿尼.md "wikilink")\[3\]。

1858年，格雷出版了第一版《[格雷氏解剖學](../Page/格雷氏解剖學.md "wikilink")》，共750頁，363幅圖。這些圖都出自於他的好友（Henry
Vandyke
Carter）之手，卡特是聖喬治醫院的醫學繪圖員，技術相當精湛。卡特的繪圖為版畫，這些精巧的繪圖毫無疑問地是本書成功的主因之一。此版被[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")（Sir
Benjamin Collins Brodie, [Bart](../Page/從男爵.md "wikilink"),
[FRS](../Page/皇家科學會會員.md "wikilink"),
）用為專書。第二版在1860年出版，還是叫做《[格雷氏解剖學](../Page/格雷氏解剖學.md "wikilink")》，並為醫學生廣泛採用\[4\]。

格雷之後擔任了博物館館長、聖喬治醫院解剖學講師。1861年，成為助理外科醫師候選人\[5\]。

## 死亡

格雷後來在探望其疼愛的外甥時不幸染上了[天花](../Page/天花.md "wikilink")，並於1861年6月13日病逝\[6\]，得年僅34歲，葬於[聖詹姆斯和海格特公墓](../Page/聖詹姆斯和海格特公墓.md "wikilink")。\[7\]\[8\]

然而，他的外甥最後存活了下來。

## 注釋

## 參考資料

## 參考文獻

  - 本文的一些資訊擷取自於聖喬治醫院於1908年5月21日的公報，以及格雷氏解剖第學生版37版。

  -
## 外部連結

  - [*Gray's Anatomy*, 20th edition
    (1918)](http://www.bartleby.com/br/107.html)
  - [First American edition of Gray's Anatomy
    (Philadelphia, 1859)](http://resource.nlm.nih.gov/06220300R)

[Category:解剖學家](../Category/解剖學家.md "wikilink")
[Category:英国医学家](../Category/英国医学家.md "wikilink")
[Category:倫敦大學聖喬治學院校友](../Category/倫敦大學聖喬治學院校友.md "wikilink")

1.  1841 census for 8 Wilton Street, St Geo Han Sq: Henry Gray, age
    rounded to 15yrs (implies born 1826), medical student, whether born
    in this county = Yes (implies born Middlesex) - HO107/732 Bk.2 f.28
    p.19

2.  1851 census: Henry Gray, house surgeon aged 24 (implies born 1827),
    of St Geo Han Sq, born St George's Hanover Square, London -
    HO107/1478 f.649 p.1

3.
4.
5.
6.

7.  GRO Register of Deaths: JUN qtr 1861 1a 174 St Geo Han Sq - Henry
    Gray

8.